有冇人一聽到「外國人」呢個term，就自然會聯想起鬼佬？

唔知點解喺我心目中，一講起「外國人」，心入面嘅畫面就一定係金頭髮白皮膚同講英文嘅
e.g.如果有人同我講佢識到個外國fd，我就一定會第一時間覺得係鬼仔/妹

就算亞洲其他國家好似日本泡菜嗰啲都係外國嘅人，但第一時間一定係諗到西方國家嘅人先

有冇人都係咁？

會

外國人=英文人

我都會
可能以前細個以為講英文就係西方人
久而久之就有perception

exact7ly係咁掛鈎
真係唔知咩原因

學左其他西方語言呢個perception就會消失
學左德文之後，講外國人第一就諗到德國人

都係西方嘅人，都係鬼佬
硬係唔會諗起亞洲嘅其他國家先
係咪因為亞洲嗰啲比較近香港，所以唔多覺係外國人？

親近啲嘛 btw你都唔會叫台灣人馬交人做外國人啦

我最近一聽到外國人，腦入面就有一個廣告

仲有中國人

鬼國人

都算係外國

邊個？

咁馬交確實唔係外國喎

華人圈好似普遍都有呢個問題

我會第一時間諗起中國人

因為好多國家都係講英文
你聽到日文知佢係日本人
韓文係韓國人
但英文你唔知係英國 美國 澳州 加拿大 定其他
所以就概括咁講外國人

你會覺得嗰啲係人？

所有白人唔理咩語言咩國家都係叫鬼佬㗎啦
講緊嘅唔係聽到佢哋講咩文，而係就咁提升腦裏面已經連咗去鬼佬到

因為生活上接觸得多，身邊/電視/電影比較接觸得多